現代地球人，在學術界科學界，圍爐取暖實況

現代地球人在學術界的圍爐取暖實況

1 我們係最聰明最有腦的動物
質疑：你有知？在現在地球上就係。你假設左冇外星人冇外星文物。你自己都識講，宇宙有900億光年直徑，銀行系有3000億個太陽系啦。

2 我們係史上科學最發達的年代
質疑：你假設左冇史前文明被毀？或者史前被毀文明比唔上我們先進？科學家自己都推算左，如果人類現在突然消失，20000年後幾乎難以找到人類存在的痕跡或證據。即使找到，都好難想象係咁高度發達的文明。

3 現代科學發達
質疑：發達的話，人類就唔止100歲壽命啦。只不過係急速進步中，唔係發達。只係好似深圳咁，一個急速發展的城市

4 冇外星人或外星生物
質疑：on9，銀河系成幾千億的太陽系，已知宇宙幾千億銀河系。已知宇宙可能只係宇宙的10^-100分之一都唔出奇。

5 物質能量不滅定律
質疑：真係永恒不滅？你肯定？

6 大爆炸係宇宙起源，人類由動物或細胞進化
質疑：人類幾時發明左時光機，回到過去尋找自己歷史

7 我們係上帝創造，係上帝兒女
質疑：咁係邊位上帝創造？上帝幾時話你係佢兒女？呢個所有post的內容都係連登仔創造，唔通呢度d data係連登仔的兒女，連登仔會痛愛它？

再講多個殘酷現實你聽做比喻。
男人打JJ，唔屌真女，或者帶套屌女，每次射都會射2億粒精出黎。
每粒精都係有生命，每粒精子都係那位打JJ的男人創造。假設你係其中一粒精，你覺得呢位打JJ的男人，會唔會痛愛自己粒精？
仲有，按數學比例，930億光年宇宙和地球比，真係仲大過地球同1粒精比。

8 我們有嚴謹的數學和科學理論模型
質疑：個model幾嚴謹都好，只要有一個assumption偏離現實，或者只要有一個factor冇考慮到，或者只要有一樣不確定因素，呢個model已經可以係與現實嚴重偏離，甚至是錯誤描述。

9 咁講乜野都可能係FF，圍爐取暖啦。
答：可以咁講。不過都有些較可靠的。例如今日科學家發現了以前人肉眼看不到的細菌、病毒的存在，係具體觀察，冇乜爭議。

人類渺少。成個地球所有人和動植物，幾萬年歷史，相比起宇宙，只係一粒精子都不如。能夠發現到和發明咁多野，已經好好。唔好迫自己的學術界和科學界諗的野要岩或準，唔係FF啦。

你啲質疑似係自己諗出黎...

歡迎反駁

咁你可唔可以比啲圍爐取暖嘅例子...
首先你依家純粹係比左個自己嘅質疑出黎... 再者就係冇咩support 好空泛... 空口說白話咁樣...

我本來都係當學術post走入黎... 入到黎果種感覺似 唔講咁多 即刻駁咀...

咪上面講左
1 覺得人類自己係宇宙最聰明生物
2 冇外星人，得地球人
3 覺得現在係最聰明最發達的年代
4 覺得自己了解宇宙起源
5 覺得自己係上帝兒女

全部都經唔起考驗

但你用緊嘅電話 GPS
甚至最先進嘅量子電腦
都係base on你講唔100%準嘅科學理論做出嚟

因為唔駛太複雜
簡單諗推論都知有人類教育有好多野係on9

好似法律面前人人平等
天網恢恢，疏而不漏
警察叔叔實拉到壞人

一盤冷水淋落黎，感覺係點，明白的

係呀，所以gps精準度去唔到毫米級
電腦仲要再靠好多algorithm check先準

唔好咁啦，佢已經係三個神秘學post 發癲
對呢啲人，唔好再理
好似五毛咁，你越理佢就越開心

笑撚死
雖然你講嘅野同我立場差唔多
但係你啲論述好無力

睇完大家回應和評價
已經初步證實

原來人類真係要覺得自已最聰明先會開心

一有批評批判, 即刻感受很難受

認真答一下，之後可能懶得理。對與錯自行判斷。

1 我們係最聰明最有腦的動物
+
2 我們係史上科學最發達的年代

未知嘅嘢default唔存在，直至有一定證據。因為你唔會知到底有幾多個未知，所以唔會ff 「可能存在」嘅嘢（0.001%又係可能，60%又係可能）。無人會浪費時間ff 基本上無證據（低可能）嘅嘢。

當人類make general statements嘅時候，一向係default 已知世界。唔通下下都知：你又知？可能你唔知你唔知呢？無意義。

如果一樣嘢存在，就好大機會會影響客觀世界，從而被觀察，成為已知。無影響嘅嘢自然唔會理。

3 現代科學發達
1000歲後你又話唔係10000，10000後你又會話100k，戇鳩

4 冇外星人或外星生物
戇鳩，外星細胞大把人講，你係要ff外星超文明係另一回事

5 物質能量不滅定律
你老母係雞，我肯定
都唔知你呢啲質疑除咗自暴其短外有咩用

6 大爆炸係宇宙起源，人類由動物或細胞進化
find pattern and reverse trend

7 我們係上帝創造，係上帝兒女
耶撚=科學學術，傻撚咗

8 我們有嚴謹的數學和科學理論模型
與現實嚴重偏離
predictability 完

9 咁講乜野都可能係FF，圍爐取暖啦。
戇鳩無藥醫

岩同啱唔識分？

睇到你回應都初步證實
邏輯思考能力真係唔係個個有

即刻駁咀

成日啲post見到樓主
講野毫無邏輯推論可言
純粹爆啲懶係叻懶係睇通睇透嘅point出黎以為自己好勁
同烏大龜一模一樣
斷故樓主係band 2 band 3學校出身
dse數學連4都無
不如你收皮啦 做好基本邏輯訓練先啦
唔好搞到學術台低質曬
訓練邏輯其實好易
操下高中數學題目就得

除左我講個 8 樣科學界常見的on9 自 hi 野

在社會政治界教育界的, 自 hi on9 呃人野更厲害

例子

1) 人人生而平等 (點解李嘉誠個仔出世咁有錢, 我咁窮, ,非洲普遍的人連食都難)
2) 法律面前, 人人平等
3) 被人侵犯, 要立即講唔好, 仲有大聲叫救命呀
(周圍都冇人, 你大叫後匪徒會點對你 ? 你的下場........haha)
4) 讀完大學, 你就有前途, 有錢途啦
5) 學生哥, 好咪書啊, 咪日日掛住拍拖 (勤力讀書, 大個自然有女仔鐘意你啦)

see response

我今次用類似的理據和質疑
但唔係自然科學和學術界
而是屬社會科學和人文學科的教育
圍爐取暖同社會維隱自HI的例子
這個例子會更加簡單易明我論點

點解好多ON9野係需要質疑
質疑係好容易, 但好重要

1) 人人生而平等
(點解李嘉誠個仔出世咁有錢, 我咁窮, ,非洲普遍的人連食都難)

2) 法律面前, 人人平等

3) 天網恢恢, 疏而不漏。你犯罪做戝，警察一定捉到你。
現在科技好先進的，你地班賊一定走唔甩，警察好厲害的。

4) 政府反罪案廣告：被人侵犯, 要立即講唔好, 仲有大聲叫救命呀 ！
（正常情況下，罪犯都唔會在周圍有人的情況搞你。既然周圍都冇人，你大叫救命後，匪徒會點對你 ? 你的下場........haha)

5) 讀完大學, 你就有前途, 有錢途啦 (結果........)

6) 學生哥, 好咪書啊, 咪日日掛住拍拖 (勤力讀書, 大個自然有女仔鐘意你啦)

你啲例子好垃圾
人人生而平等係西方大愛左膠價值觀，李光耀同陶傑已經講明係荒謬
人文學科呢啲野唔同人自然有唔同睇法，性本善同性本惡都係儒家弟子提出，你用社會科學類比好難有分歧嘅自然科學理論係絕對on9

btw通常質疑入到大學一定有前途嘅人 都係入唔到大學嘅人，樓主都係乖乖努力讀書操下幾何題目訓練邏輯啦，唔好響度9up以為自己好勁

好啦
講完科學界學術界
講完普遍香港政治教育界圍爐取暖和自HI野

今次講下我們的祖國

你就明白質疑的簡單性、和重要性
你可以話好『中二』，但呢種『中二精神』，確實好重要
如果冇左呢種『中二』，人類只會更落後

先聽下幾首國家官方俾人民聽的國

點樣圍爐取暖, 點解質疑圍爐重要

中國共產黨核心思想：馬克思列寧主義、毛澤東思想、鄧小平理論、「三個代表」重要思想、
科學發展觀和習近平新時代中國特色社會主義思想

簡單質疑：共產黨真係咁好 ?
如果人人都識，你話中國幾好。

see above on more.

比你容易明白
同埋頭先我俾呢些科學界例子
其實本身就唔係完全自然科學
而係MIXED自然科學和社會科學下的自HI野

你錯了，剛好相反
正正係一班入左大學，甚至成績唔錯，但出黎社會做野，出左好幾年，搵錢唔多的人。見到人地買樓租500呎樓賺得最多過自己一個月的人工下的說話。

入唔到大學就一定買到樓？
入到大學就一定買唔到樓？
大學生一定賺得少過非大學生？
樓主嘅邏輯有無高中程度？

社會蠢人一大堆，但係自作聰明嘅蠢人會對社會造成危害，樓主幾時收皮？

D人成日話高智慧文明唔會嘗試同人類文明溝通
見到樓主 大概都明點解了

10^-100分之一
1/10^-100=10^100
on99

Seems you need to learn logic first

入大學搵唔到錢 = 唔入大學就搵到錢

You maths get level 2 / grade e or below ?

修正

1,2 都唔係學界o既共識
3我都唔你想論咩
4,邊撚個科學家100%知道宇宙起源？
5. 宗教內容你中意up咩都得， 關學術咩事？

你自己咪又係整左個常數出來

人類應該要有自知之明

知道自己的東西, 雖然係幾咁LOGICALLY AND SOUND VALID
都可以錯
因為有ASSUMPTION或會諗漏左一個 FACTOR

唔講咁多，即刻駁咀你嘅駁咀
1. 唔知
2. 已知歷史入面算係，未有證據顯示唔係。
3. 發達係相對
4. 未有無人知有無，有都唔出奇。
5. 科學證明到而個規律，你唔滿意可以提出證明，而唔係9up
6. 用已知智識同資料推論，可以錯架，但你有無證據推反？
7. 收皮啦，上帝
8. 係呀，無錯，所以要實驗證明
9. 做咩姐你

樓主以為自己好醒?
連一個科學家都冇咁諗嘅時候
你質疑邊個呀
得你先有d咁低能嘅諗法
開po前做少少資料搜集先啦
低能仔

回應:
1-2,4-5: 但我所指出係，我們人類學術界呢種claim，有appeal to ignorance / 訴諸無知的FEEL

3: 有錢可享受最頂尖的高科技的人,有錢接受最頂尖的醫療技術的人, 同我們普通人的健康壽命都差唔多喎, 點睇 ?

6: 參考(8)點

8: 實驗一樣會有BIAS. 只要實驗的環境同現實環離少左1個FACTOR就已經偏離事實了。

傻啦, 你GET錯左FEEL
質疑呢些普通人都OK
同我們質疑共產黨係咪好政權一樣咁簡單
不過如果冇人質疑, 共產黨就可以繼續自居自已係中國救世主

同埋我提出的質疑
都係學術界自命清高和咩都識 識好多野 我地去質疑佢
同共產黨自命清高和係最好政權, 市民去質疑佢冇分別GA

1-2,4-5: 咁唔知就係唔知
3: 科技發展程度得一種方法去評估
8: 你無錯呀，科學係盡量貼近事實同解釋大自然嘅規律。

8: 但理想還理想，現實還現實。

呢個POST只係想講人類社會好多自滿自HI的現實情況
叫大家小心謹防自滿心態
咁多人FEEL BAD, 社會真係冇得救

物質能量不滅

中學望到條公式已經諗

呢條公式無解釋到初始量點來

1:我地係「已知」最聰明既生物

2:「史上」最發達，所以無歷史既時間唔洗講

3:台灣人識用愛發電，幾撚發達（sor呢個駁唔到

4:基本上有常識既學者都唔會話肯定無外星人，除左area 51既科學家

5:呢個假設假左上百年都未有錯誤咪繼續假住先，又或者你已經揾到錯誤咪再寫過個新相對論出黎

6:歡迎提出新假設喎大科學家

7:信仰關咩事？Btw覺得外星人存在但係上帝肯定唔存在 goodest logic

你都係想講人類只係廢西啫
呢樣野我諗唔洗你講都好多人知
係度潑冷水只顯得你低智

佢係mr joe

突破盲點

回應：如有鬼助

質疑:牛頓力學冇話我知點解牛閪要配咸酸菜
結論:人類好自大，以為自己好撚勁

因為質能唔係不滅
中學話不滅係因為要符合中學生程度
雖然我都覺得咁做係會confuse學生

其實第1至7點質疑都係阿媽係女人
第8點都係一樣

但我希望大家aware

等別係搞學術的，要aware第8點

我們有嚴謹的數學和科學理論模型

質疑：個model幾嚴謹都好，只要有一個assumption偏離現實，或者只要有一個factor冇考慮到，或者只要有一樣不確定因素，呢個model已經可以係與現實嚴重偏離，甚至是錯誤描述。即使係實驗，只要實驗環境同現實環境有分別（例如考慮少左1個factor），已經可以好離地（象牙塔問題）。

學術界即刻駁嘴

同駁共產黨一樣：你話中國共產黨衰。你......極大地傷害中華民族的感情。

讀埋個中學先啦 成篇野無句準確描述到科學界

有人話條條大路通羅馬

個一個正皮係咪樓豬自己嚟

好，來來來，一齊討論

Foundation of logic and basic thinking :

8 我們有嚴謹的數學和科學理論模型

質疑：個model幾嚴謹都好，只要有一個assumption偏離現實，或者只要有一個factor冇考慮到，或者只要有一樣不確定因素，呢個model已經可以係與現實嚴重偏離，甚至是錯誤描述。即使係實驗，只要實驗環境同現實環境有分別（例如考慮少左1個factor），已經可以好離地（象牙塔問題）。

Challenge :
1 Does the universe really expanding ?

2 We are trying to explain the universe, which is 93 billion light year. However, there is only a few people land on the moon. The farthest machine made by human cannot reach to another solar planet. But we think we can able to explain the universe phenomenon, including black hole, etc. We use a lot of calculation based our known physics and physical law. However, we all know that, just simply ignore one things can made the model unrealistic and unreliable. 人類關於宇宙的研究，倒底真係會有幾多野， 係真實黎？

3 Even we try to understand past 10000 years are very difficult. But we think we are able to explain the evolution of life in the earth for past 4.5 billion, and what's amazing, we think we can explain how the universe are formed, the process of big bang in first second.

你個負皮應該都係佢比

學術界中國王的新衣

淨係科學界圍爐話自己一定岩依個前設已經錯晒
霍金都識講人類了解未夠多，解開一個迷題就發現更多問題
然後你睇清楚科學家係點研究大爆炸未，睇落似聽人講完大爆炸就駁嘴既師奶咁，樓下賣菜個呀姐都識咁講啦
話自己可以解釋到黑洞？你要驗眼定驗腦？睇晒d理論未？
科學家辛辛苦苦去觀察去研究，每日都修正自己既理論，你就一句圍爐取暖去否定，無知都唔好俾人知啦

自己提出所謂論點，然後自己駁返 on99

圍咩爐....
科學研究既精神就係客觀批判,
你有本事證明到物質不變係錯既, 你bk定機票去拎諾貝爾獎都得.
你無本事證明既, 唔該你乖乖地聽下書.

原來除左痴線，仲要係五毛

笑死
瘋狂打完稻草人就當係事實
全部自己鳩UP又無source就話人學術界打飛機
真係圍爐科學就唔會進步啦
連自己D邏輯都亂到仆街仲學人批判
即刻駁嘴

樓豬喺另一個post既偉論：

講中國100年歷史，可信度高
講中國2500年歷史，整體可信，細節值得質疑
講中國6000年歷史，已經開始係傳疑年代
講人類起源，就以經跳晒掣
講生命起源，更難
講地球起源，仲難
講太陽系起源，are you kidding
講宇宙起源，你真係痴左線

佢連科學同歷史都唔識分，好難講到落去

你D英文係做咩尻？

話科學唔嚴謹，但你表達質疑都有問題，好心你用返中文吧啦

Google
What is history

History is study the past

當然研究人類歷史的史學方法，同物理學家研究宇宙歷史唔同

歷史學家要求文獻（人證）和考古（物證，要受科學檢測）先當係信史，是旦沒一樣就係傳疑年代。你真係厲害，竟然以為科學研究自然歷史的方法，會比正常的歷史學家好 。諗下人地點解研究歷史不能純用科學方法先啦？（缺陷都唔識睇）

呢樣你咁諗真係 on9

That means you dont understand about psychology and positive thinking

圍爐取暖係心理角度係有正面作用的

如果冇左圍爐呢樣野，面對殘酷的現實，人類會好易有depression。

科學家亦冇可能咁有心機研究咁多野。

圍爐在心理上其實好重要。

只不過唔好當晒係真理去處理就得

人類沒有夢想，就死條死魚咁。

但要avoid夢想變悲劇，人類要知自己那些只係夢想，唔係事實。

我唔覆你喇，冇氣
睇吓有冇人應你機啦

原來係連閱讀理解都有問題
樓主見到咁多人叫你番去讀書 其實有無認真諗過自己真係有問題？

on9，邏輯上又駁唔到
明顯係篇文令大家感覺唔舒服

學術界國王新衣

強帖留名

自己講咗啲懶係野嘅出黎
俾人屌on9
就話人地係接受唔到先咁講

呢啲叫做阿Q精神
btw目測樓主係入唔到大學嘅垃圾

on撚9
呢度邊度有人駁到
全部都係講緊感覺不良好
你識唔識睇粵文ga

你得論點無論據論證 無一個完整嘅argument
你叫人點駁你？
你有無學過議論文寫作？
人地費事駁你就話人感覺不良好
絕對係阿Q自high精神

唔好咁啦你
雖然我認為人類唔應該迷信現今既料學
但係你既points真係睇到我....

今日終於體會到咩叫不堪入目

on 9
呢篇好明顯係寫 point form
你篇一忽見到篇野係議論文？

我想知有咩學術界嘅人會咁講嘢，連登仔/content farm唔屬於學術界成員喎

學校老師

真係柒到唔敢睇

不過我知道
第8點同第6點，肯定係學術界公認
而第6點同第8點有衝突

第7點，係神學界公認

我唔話你蠢喇
我具體啲話你點蠢
一個得論點無論據論證嘅argument無可能係會sound同valid
argument分premises同conclusion
你得結論無前題諗住說服人？

樓豬死番去時事台啦 唔好搞到學術台低質曬 成日想搵個高質post都見到你個臭西名

咩學校，中學唔計喎

泛指高等教育和研究

廣義上是指一切建立在中等教育基礎上的專業教育

an educational institution dedicated to education and research, which grants academic degrees

你想講我有打稻草人（ie學術界冇咁講過），定係講我質疑的反駁？呢個其實唔係議論文格式，係有些用緊 Q and A 格式寫

呢篇擺明係 FAQ 格式，何來議論文？
你又打稻草人？

低質post 啊清

你肯定自己智力正常？

自己提出嘅Q毫無前設 只係自己覺得sound and valid
然後自問自答，覺得自己A都係sound and valid
樓主係咪有精神分裂？

第六點，兩個都係目前認為最接近真相嘅theory，科學唔存在真相，fact需要無限證據去支持

第八點，嚴謹唔係指model有幾接近現實，係指推論過程

第七點，我唔確定以宗教信仰為基礎嘅"神學"係唔係學術界嘅一部分，以我所知當今嘅神學係研究人類嘅信仰歷史，對神嘅描述等等，類似人文加歷史咁，學科本身無信仰神

修正，我知道演化論係，big bang唔知，我唔係physicist

你一講
我即刻搵到呢個 TED Talk
There is no truth in science

神學係咪學術，神學讀咩
參考中大神學院課程

多謝你幫我搵證據support我？
咁算唔算case closed？

我今年小一，覺得樓豬真係一個智者黎

1 我們係最聰明最有腦的動物
狗仔呀Joe先係最聰明最有腦的動物

2 我們係史上科學最發達的年代
我們係人，年代係抽象詞，冇得劃上等號，小一上堂都有教

3 現代科學發達
只係好似深圳咁，一個急速發展的城市
你睇下中國

4 冇外星人或外星生物
有，尋晚先睇完異型vs鐵血戰士黎。

5 物質能量不滅定律
質疑：真係永恒不滅？你肯定？
呀媽一定係女人黎？你肯定？

6 大爆炸係宇宙起源，人類由動物或細胞進化
質疑：人類幾時發明左時光機，回到過去尋找自己歷史
邊個話３，２，１之後一定要係０，３２１之後係super囉

7 我們係上帝創造，係上帝兒女
呀Joe又騎牆

8 我們有嚴謹的數學和科學理論模型
質疑：個model幾嚴謹都好，只要有一個assumption偏離現實，或者只要有一個factor冇考慮到，或者只要有一樣不確定因素，呢個model已經可以係與現實嚴重偏離，甚至是錯誤描述。
無論你答中曬題目識飛都冇用，因為老師唔鍾意你你都係會唔合格

9 咁講乜野都可能係FF，圍爐取暖啦。
Joe哥又騎牆

There is more article about science

Common misconceptions about science I: “Scientific proof”:
Why there is no such thing as a scientific proof.

There is no such thing as proof in scientific world

I'm a Scientist, and I Don't Believe in Facts

你想講咩?

原來開左新POST
入黎賀賀下先

科學唔存在真相，科學也唔存在證明，fact需要無限證據去支持。
科學有科學證據，但沒有科學證明。

我諗大部分學術界嘅人都清楚呢點，所以?

純科普

連登有太多科學撚。
係時候要將科學撚同科學人分開。

5 物質能量不滅定律
質疑：真係永恒不滅？你肯定？

屌你 打冷震

呢度唔係學術論壇，就算係researcher閒談間都會將strongly supported theory用fact稱呼之，唔會無時無刻都深究個定義
你要分開的話我諗你要整個academic lihkg

加上你post頭講嘅嘢都幾乎全錯......

頭個幾條邊度錯？
係質疑？質疑佢冇足夠的evidence。

耶撚自己有一套世界觀同“科學理論”

可以完全無視現實世界運作

反正咩都係神安排神指示

耶撚等死上天堂就夠其他wfc

同正常人根本唔會溝通到

呢篇文質疑埋耶
見第 7 點

你嘅"在學術界"就已經錯咗，無學術界嘅人咁諗嘢

邊個講身質能量不滅？

應該改返做地球的學術人，唔係學術界。I mean 學術人包括一切從事教育，學術研究，以及人切同學術有關的工作或討論的人。

或者叫學術持分者。

咁咪即係一竹竿打一船人？成個學術界咁大實有害群之馬，但大部分人都唔會咁諗嘢

我有講所有學術界都咁諗咩？
而係確實有一部分學術持分者係咁諗。

你嘅title同內文都好誤導......